灑幣6000億恐淪空氣 外媒：支那誤判委國情勢

委內瑞拉局勢分裂，原總統馬杜羅與反對派領袖瓜伊多（JuanGuaido）各自受多國支持，然瓜伊多近日又獲多個歐洲強國力挺，外媒分析，身為委國最大債主的中國，在委國政局風暴中明顯誤判局勢，反對派未來一旦掌權，可以拒絕償還對中國高達200億美元（約新台幣6152億元）的債務。

綜合外媒報導，多個歐洲強國早前宣布，限定馬杜羅（Nicolas Maduro）必須在本月3日前宣布舉行新總統大選，然8天期限屆滿，馬杜羅仍堅拒重選，英國、德國、法國、西班牙、葡萄牙、瑞典、丹麥、奧地利及荷蘭現已陸續加入美加等國家行列，承認瓜伊多為委國臨時總統。

英國廣播公司（BBC）指出，委國局勢發展至此，包括眾歐洲強權在內，全球有越來越多國家承認瓜伊多，有分析師認為，委內瑞拉目前欠中國的債務約值200億美元，讓後者成為委國最大外債持有人，更是馬杜羅政權重要的財政來源。

美國《華爾街日報》則稱，中國似已意識瓜伊多掌權的後果。據中國商務部發布最新的委內瑞拉投資指導報告中明確指出，若馬杜羅政權最終垮台，新政府便可以透過「保護國家利益」為由，與中方重新談判合約，甚至拒絕償還馬杜羅時期對中國欠下的債務。

最期待嘅畫面出現啦

最多咪傾 下下唔還次次爭人錢都轉人搵鬼同你做生意

正常一個國家都唔會同 中共 勾結

係得獨裁者會同中共勾結, 大家臭味相投

不過呢D獨裁者通常好脆弱, 比人兩三下就推翻, 結果中共就捉蟲

南美好多國家都係咁

但英國主要在中共身上搵著數, 唔會借錢比中共

如果真係要舉例子, 應該用20年前香港商人做例子
當時好多香港商人去中國開工廠, 結果被中共成間工廠吞左, 搞到血本無歸

支那依家夾死就真

支持革命姐係倒自己米
支持馬杜羅就肯定一個崩都拎唔到

中共夠係咁啦

成日講過既野唔算數

加拿大官場一早狂奶大陸春袋
困班加藉港人黃屍狗關鍵時間就幫中共

Link?

無論點都好 中國永遠是最大贏家

其實同西方國家冇咩生意來往嗰啲俾人抽插到黑晒嘅failed state都係噉
係支那依家先嚟食二手飯

無計
中共想學人做大佬
但歐洲,日本,韓國 之類既發達國家, 一定唔會理中共
所以中共只好搵非洲窮國落手, 結果中共自己拎來衰

以前就係

自從 晚晚周事件之後, 加拿大家陣已經同中共就快反面

最正係嗰啲國家走去推翻個政府
新政府上台唔認數
支那又走去打佢定乜柒一定俾西方拎侵害主權/人權出嚟屌
不過都太長遠，支那軍隊都未出到近海